【回帶】撕裂2.0

七大電子傳媒昨晚舉行特首選舉論壇，也是各候選人首次有機會互相質詢，各界焦點均集中於曾俊華和林鄭月娥二人身上。曾在論壇開始初段，回應港獨問題時，指港獨問題源自香港領導層管治不濟，林鄭即時反駁，指曾也曾是政府一員。曾俊華在首問林鄭時，要求她交代為何由不參選變成參選：「當CY宣佈唔參選連任，你就話你唔參選連任，其實你同CY有好多相似嘅地方……點解咁多人叫你做CY 2.0呢？」
林鄭即時稱，這完全因為有人要發洩，「因為CY 1.0唔參選，咁就要搵一個代替品畀有班發洩嘅朋友繼續有一個對象」，在場人士即譁然，當林鄭再想解釋，曾指現在是他主場時間，要求林鄭答完後要「被熄咪」，之後曾再
指林鄭其實是撕裂2.0，她當選只會令香港撕裂。